"CE"是北条司作品"Cat's Eye"的缩写，该作品的其他名称有: キャッツアイ / 貓眼三姐妹(大陸) / 貓之眼(港) / 貓眼(台) 


# CE卷首语  ([hojocn上的链接](http://www.hojocn.com/bbs/viewthread.php?tid=96857))  

(摘自《猫之眼》香港中文版(玉皇朝))  

- Vol01  
大学业后，没有工作做的我，在不知不觉中成了一个漫画家；不知不觉中开始了《猫之眼》的创作；不知不觉中一年过去了；不知不觉中我来到了东京；不知不觉中开始画连载；不知不觉中......每天都着绑手绑脚的日子，不知不觉中虚度至今----。  
不知不觉中又到了樱花盛开的时候。（即不知不觉又過了一年！）


- Vol02   
“想和朝思暮想的人见一面！”  
人与人之间，常会萌生某种情愫。“想和那个人见一面......！”，尤其是在时空阻隔时，这种感觉更是强烈。  
梦中的故乡依旧，最思念的还是只有那个人......想看看他的笑脸，听听他的声音----无论是谁，一定都曾有过这样的时候。猫之眼三姐妹个人心中所追忆的那个人是......


- Vol03 
0月x日（星期二）  
到目前为止，我一直以为我们两人就像平行线，可是，这两条线慢慢地互相相内弯曲，现在看来好像是贴近了一样。  
如果有一天，线与线之间能够越来越接近，最后合二为一成为一条坚韧的线的话，那将是最高的境界。谁也不能缺少了谁啊.......俊夫！  


- Vol04    
《猫之眼》第一次刊登在《跳跃少年》上的时候是81年6月，事实上在3月底已经完稿了，那时候我刚满22岁。  
光阴似箭，自《猫之眼》诞生以来已过了2年。时间过得可真快啊！我今年24岁，正逢自己的本命年呢！哇～～！不知不觉中，已经渐渐迈向中年男子之路啦......  


- Vol05  
最近,我发现一个现象，现在的女孩似乎都太瘦了，不知各位可有同感？  
体态完美又有本钱穿紧身衣的女孩，决不光是瘦就行的。话虽如此，不过倒也奇怪，不管是在电视上或电影中甚至在街上......放眼去看还是瘦的女孩占多数。  
我想大声的说：“不是瘦就好的呀！”  
唉～我对夏天的期盼，已经大大减低了......。


- Vol06    
今年的时间似乎过得特别快，忙得连朋友都无暇相见。在这些日子里，我的思念就如同大海般辽阔。  
对故乡的思念，对人的思念......  
“那家伙现在不知过得如何？”  
“母亲的身体可好吗？”  
偶尔也会希望时间能暂时停顿，让我能静静地远眺缓缓沉落海中的夕阳。  
----东京，第三年的夏天


- Vol07  
时间过得真快，从开始画《猫之眼》到现在，已经是第三年了。前面7集总算能在一年内完成。“给风拥抱之卷”也因而成为第50次的连载作品。刚开始时我根本没想过会持续了这么长的时间......这一年内的假期几乎都被《猫之眼》给盗走了，可是还有读者责备我阻碍了小瞳及俊夫的恋情，真是冤枉！  


- Vol08  
刚搬了家，工作地点和住所便要分开了，多亏这样，从前不曾离家半步的我，每天也要离开家门，走那约十分钟的路程。虽然，我对四季的感觉十分迟钝，可是能感到冬天的寒冷已非常高兴，真真正正领略到人的实在。此刻，实在令我禁不住张口大叫起来。  


- Vol09   
我工作的时候，如没有BGM（音乐）什么也做不成。音乐的种类是没有分界限的。但没有水准的歌手就可免则免......在难得的假期中，我会一次购买很多唱片，而且大都能买到合心意的唱片，真有点儿不可思议。现在最喜欢的是卡通电影主题曲和印度音乐。  


- Vol10    
不知不觉地，《猫之眼》已出到第10集了！太好了！这次的自画像是身为漫画家才有的特权“杀死人的变幻美容术！”用来庆祝第10集的诞生之纪念照～～～。那傻瓜似的空出来的白色，便是投稿未被采用的结果。本期所刊载的，是去年连载的部分，到目前为止本连载也尚未被喊停，所以说，要出到20期也并非不可能的事。如今只好硬着头皮画到没有可能再画为止啦----希望大家继续惠顾----。  


- Vol11  
我...很喜欢动物，有个关于动物的猜谜节目，我几乎每个星期都录下来看。虽然参加的来宾都很有趣，但是毕竟动物才是最可爱的！  
我最喜欢的动物是海獭和树袋熊，世界上竟然会有这么可爱的动物，真是不可思议......真想和真实的它们一起玩，可是那似乎是不太可能的事，只好望着邻居的猫来一解寂寥。这就是最近的我。  


- Vol12  
最近，在我学生时代认识的一位男朋友要结婚了。我曾经参加过多次的婚礼，但这一次的感觉是“真够气派”呀.......有许多人上前祝福。在那一天里，这两个人才是主角！  
在宴会中放眼望去，所有出席的人仿佛全都是证人，好像都在说：“无论发生什么事，都不许离婚哦！”  


- Vol13  
1984年12月的某日，哥斯拉重来日本的那天，我家诞生了一个小女孩。老婆正痛苦得要命的那段时间，快将为人父的我却跟朋友们在观看哥斯拉。真是不像话的父亲呀......是报应吗？女儿跟我似极了。到她长大之后，不知会否恼恨我？  
象男孩子这般淘气也不要紧，但体格如男孩子魁梧......这个亦很难说呢......。


- Vol14  
我最喜欢冬季里那凉丝丝的冷空气。相反地，我最讨厌夏季里不清爽，湿气极重的空气。  
即使身子纹风不动，汗水仍会渗满全身，讨厌极了。可是近年的冬天我都处于充满暖气的房间内，令我感到与夏天无异。真是差劲。空气也不流通，使人有昏昏之感...... 谁能告诉我怎样可以令身体暖和，而脸部又能感受到冷空气的清爽呢？  


- Vol15  
即使我年长了，从我的样子看来，我依然是很年轻。我讨厌这样子。  
我要想个办法，希望令自己的样子跟年龄成正比例。如果留些胡子，看起来可能会比较老成持重一点，但很可惜，我的胡子非常稀少！   
因此，我便常常加上一副太阳镜，希望别人不会辨别出我的年龄，但始终都被识穿了。  
唉！我已经是一个孩子的父亲了，可是......。


- Vol16    
有人说：漫画家所画的漫画一旦畅销，就能建豪宅，开进口房车，夜夜笙歌等......那真是一个大谎话！有时间去夜夜笙歌、吃喝玩乐的漫画家，可说是不存在的，谁有本事去过那种悠哉的生活？漫画家也是要平时不断锻炼的，所以我也只好每日每夜不断地练习！（？）

- Vol17  
下一期是第十八期亦是猫之眼的完结篇了。读者们写给我的信也早已堆积如山，而且不知如此，还分成好几大箱存放呢！所有的信我全都看过了哟！大部分的信上都写着“希望能收到只字片语”，但我既没有时间而且也不太可能做得到，我想今后也是一样没办法。无法一一回信实在很抱歉，只好籍此处向各位说声谢谢支持！我们最后一集再见...!


- Vol18  
这一集已经是猫之眼的最后一集了。  
仔细想想，我在懵懵懂懂的情况下，已来到东京三年，好长的一段时间啊！在这段时间里，我的生活也有了极大的变化......。三年还是很久的。  
刚开始连载的时候，我还是个自由自在的单身汉，而今已经是一个孩子的爹了。感谢那么多爱护猫之眼的朋友，今后我一定会继续努力的！    














































